\chapter{Sprint 5: Creación de simulaciones}\label{cap:sprint4}

	En este \emph{sprint} se empieza a trabajar para crear las simulaciones. Esto implica tener que almacenar todos los valores necesarios para las simulaciones dependiendo de la opción que queramos usar del programa descrito en el apéndice \nameref{ap:rnga.out}.

\section{División en tareas}

	Este \emph{sprint} tiene bastante complejidad, por eso se ha dividido en subtareas.
	
\begin{itemize}
	\item \textbf{Crear la simulacion}: Un usuario específico crea una simulación para ejecutar una técnica de IA sobre un \emph{dataset}.
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Crear simulación para RNGA}: La técnica de IA para emplear es una RNGA. Una de las opciones es que el usuario indique los parámetros de la glia y la otra opción es que sea el AG quien los establezca.
		\item \textbf{Crear simulación para SVM}: La técnica de IA para emplear es un SVM. El usuario sólo indica los valores mínimos y máximos por los que se puede mover el SVM.
	\end{itemize}
	\item \textbf{Mostrar la simulación}: Muestra información relacionada de una simulación específica.
	\item \textbf{Listar las simulaciones}: Muestra las simulaciones que son propiedad del usuario.
\end{itemize}

\section{Diseño}

\subsection{Entidades Persistentes}

	Para este \emph{sprint}, donde se va a almacenar información referente a las simulaciones, es necesario crear varias entidades persistentes que se detallan a continuación:
	
\begin{itemize}
	\item \textit{Simulation}: Es una simulación que quiere probar el usuario.
	\item \textit{SpecificSimulation}: Como el usuario escoge un \emph{dataset} y un grupo de poblaciones para lanzar una simulación, es necesario ejecutar el programa de IA para cada posible permutación de las combinaciones. Esta entidad representa cada una de esas permutaciones.
	\item \textit{Ga}: Esta entidad es para identificar el AG que se va a emplear.
	\item \textit{GaType}: Es el tipo de AG que se usará. Los tipos que hay son el estado estable y el cooperativo coevolutivo\cite{angnCoev}.
	\item \textit{GaParam}: Son los parámetros específicos que se usarán en el AG.
	\item \textit{PopulationOrder}: Indica el orden en el que se pasarán las poblaciones al AG durante la ejecución.
	\item \textit{PopulationParam}: Son los parámetros que se le pasarán al AG que tienen relación con una población.
	\item \textit{PopulationCombinationOrder}: Indica el orden en el que una \emph{SpecificSimulation} recibirá las combinación específicas de las poblaciones.
	\item \textit{ErrorType}: Es el tipo de error a minimizar. Puede ser MAE o MSE.
	\item \textit{ProblemType}: Opción del problema que se le va a especificar a la simulación.
\end{itemize}

	En la figura \ref{fig:s3:entidadesPersistentes} se puede ver las entidades persistentes que se han añadido para dar funcionalidad en este \emph{sprint}.

\begin{figure}[t]
	\centering
		\includegraphics[width=1.0\textwidth]{sprints/figures/s4-entidadesPersistentes.pdf}
	\caption{Entidades persistentes para las simulaciones.}
	\label{fig:s4:entidadesPersistentes}
\end{figure}


\subsection{Servicios}

	Para dar funcionalidad al sistema se ha implementado los servicios para cumplir con las subtareas de este \emph{sprint}. Para ello se ha implementado el diseño que aparece en la figura \ref{fig:s4:servicios}.

\begin{figure}[t]
	\centering
		\includegraphics[width=1.0\textwidth]{sprints/figures/s4-servicios.pdf}
	\caption{Diseño de los servicios para las simulaciones.}
	\label{fig:s4:servicios}
\end{figure}

\clearpage
\section{Final del sprint}

\subsection{Observaciones}

	Este \emph{sprint} ha tenido retrasos debido a la gran cantidad de posibilidades de combinaciones que tienen los parámetros para el AG. En la figura \ref{fig:s4:dto} se muestra los DTOs que se emplean. Se podría usar la herencia para poner varios atributos en una misma clase. La razón por la que no se ha empleado herencia es por la limitación de \emph{MapStruct} y se ha dejado así para que poder hacer el mapeo automático\cite{mapstruct}.
	
\begin{figure}[t]
	\centering
		\includegraphics[width=1.0\textwidth]{sprints/figures/s4-dto.pdf}
	\caption{Diseño para los DTOs para poder crear una simulacion.}
	\label{fig:s4:dto}
\end{figure}

\subsection{Seguimiento}

	En la figura \ref{fig:s4:burndown} podemos ver el \emph{burndown chart}. En el gráfico se puede ver que se ha subestimado el trabajo que implicaba este \emph{sprint}

\begin{figure}[t]
	\centering
		\includegraphics[width=0.85\textwidth]{sprints/figures/s4-burndown.png}
	\caption{\emph{Burndown chart} al final del \emph{sprint} 5.}
	\label{fig:s4:burndown}
\end{figure}	